防詐特務靈魂測驗 (16 型平衡版) - 題目與選項清單
======================================================

測驗說明：
在資訊的汪洋中，詐騙如暗流湧動。每個人心中都住著一個「防詐靈魂」，它決定了您在面對誘惑與威脅時的本能反應。
本測驗將透過 14 道情境題，解析您靈魂中的四大核心軸線，並評估您的數位科技素養。

四大靈魂軸線：
- 權威 (K/T): K (Skeptical - 懷疑型) / T (Trusting - 信任型)
- 時間 (D/I): D (Deliberate - 審慎型) / I (Immediate - 即時型)
- 驗證 (S/G): S (Specifics - 細節型) / G (Gist - 直覺型)
- 獎懲 (L/R): L (Loss-Averse - 規避損失) / R (Reward-Seeking - 追求獎勵)

測驗計分邏輯：
✅ 多維度計分：每題同時為 2-3 個軸線計分
✅ 四軸座標法：獨立計算四條軸線總分
✅ 權重設計：Q13-Q14 自我認知題權重加重 1.5 倍
✅ 科技素養：Q5,Q6,Q8,Q9,Q11 獨立評估 (高/中/低)
✅ 個人化風險：基於 16 型人格的 IF...THEN... 邏輯

======================================================

第一部分：基礎輪廓

Q1. 您的年齡區間最接近？
A. 18 歲（含）以下
B. 19 - 25 歲
C. 26 - 35 歲
D. 36 - 50 歲
E. 51 歲（含）以上

Q2. 您的性別是？
A. 男性
B. 女性
C. 其他 / 不便透露

第二部分：情境決策測驗

Q3. （情境）一通自稱「知名電商客服」的來電，準確說出您上週的訂單內容，並聲稱「因系統錯誤導致重複扣款」，要求您前往 ATM 或操作網路銀行來「解除分期」。您的第一反應是？
A. 配合指示，畢竟對方資訊正確，且金錢損失很緊急。
B. 保持通話，但同時自行登入官方 App 檢查訂單狀態。
C. 禮貌地告訴對方：「我會自行聯繫銀行確認」，然後主動掛斷電話。
D. 直接掛斷，並撥打 165 反詐騙專線檢舉。

Q4. （情境）您在社群平台看到一則廣告：「AI 智能帶單，保證獲利！獨家內線，月報酬 50%！」並附上一個 QR Code 邀請您加入「老師」的投資群組。您會？
A. 馬上加入！這是一個千載難逢的機會，先進群看看。
B. 有點心動，但會先觀望，看看群組裡其他人的「獲利截圖」。
C. 搜尋這位「老師」的評價，並查詢該投資平台是否合法。
D. 不相信任何「保證獲利」的說詞，直接忽略。

Q5. （情境）收到一封主旨為「【緊急通知】您的雲端空間已滿，帳號將於 24 小時後停權」的電子郵件，要求您立即點擊連結登入，以「升級方案並保留資料」。您會？
A. 恐慌！立刻點擊郵件中的連結登入，以免資料遺失。
B. 猶豫，先點開連結看看登入頁面是否「看起來」像真的。
C. 不點擊郵件連結。自行打開瀏覽器，手動輸入官方網址登入檢查。
D. 這很可疑。仔細檢查寄件人 Email 是否來自官方網域。

Q6. （情境）當您在一個新的網站上購物，結帳時發現網址是「http://」開頭，而不是「https://」，您會？
A. 沒注意過這個，方便就好，直接輸入信用卡號。
B. 知道「https」比較安全，但如果真的很想買，還是會填寫。
C. 立刻停止交易。缺少 S (Secure) 代表資料傳輸未加密，風險太高。
D. 不只看 https，還會檢查網站是否有拼寫錯誤。

Q7. （情境）朋友用 LINE 傳來一個連結，訊息寫著：「幫我投票，我小孩參加攝影比賽，拜託了！」點開後，網站要求您「必須使用 LINE 帳號登入」才能投票。您會？
A. 朋友的請求，馬上登入投票，不疑有他。
B. 先問朋友：「這是真的嗎？」，同時觀察網站是否粗糙。
C. 拒絕登入。提醒朋友這類網站常是為了盜用帳號或騙取個資。
D. 懷疑朋友帳號被盜。立即改用電話或視訊向本人確認。

Q8. （情境）您收到一則簡訊：「【監理站】您有 2,800 元交通罰款尚未繳納，逾期將加倍處罰。請點此連結完成線上支付。」您會？
A. 擔心逾期被罰更多，先點進去看要付多少錢。
B. 回想最近是否有違規，並點擊連結查看詳情。
C. 忽略簡訊。只相信紙本罰單，或自行上「監理服務網」查詢。
D. 判斷為詐騙。政府機關的網址不會是短網址。

Q9. （情境）當您安裝一個新的手機 App（例如手電筒或修圖軟體）時，它向您要求「讀取聯絡人」和「讀取簡訊」的權限，您會？
A. 為了正常使用 App，通常會全部「允許」。
B. 覺得有點奇怪，但如果很多人在用，應該沒問題。
C. 仔細思考「為什麼手電筒需要我的簡訊？」，並拒絕不合理的權限。
D. 立即解除安裝這個 App，並去商店留下負評警告他人。

Q10. （情境）一通自稱「檢警單位」的電話，告知您「身份被冒用，涉及洗錢案件」，並要求您「為配合偵查，必須將名下存款轉至『安全監管帳戶』」，否則將凍結您所有資產。您會？
A. 極度震驚與害怕，完全配合「檢察官」的指示轉帳。
B. 要求對方提供單位、姓名和編號，並表示要掛斷電話後自行查證。
C. 保持冷靜，並告知對方：「請發正式傳票給我」，然後掛斷。
D. 識破這是典型的「假檢警」詐騙，並反問對方：「你知道我是誰嗎？」

Q11. （情境）您收到一則簡訊：『恭喜您！您在 XX 商城的中秋活動中抽中了 5000 元禮券。請點擊連結，並在 3 天內填寫資料領獎。』您會？
A. 太幸運了！馬上點連結填寫領獎資料。
B. 有點懷疑，但先點進去看要填什麼，如果太奇怪就關掉。
C. 自行打開 XX 商城的官方 App 或網站，查看是否有這個活動。
D. 獎品通常是假的，而且又是短網址，直接刪除。

Q12. （情境）您在 FB/IG 看到一則「家庭代工/PO文小幫手」的徵才廣告，號稱「在家工作，日賺 2000-5000 元，只需手機」。要求您先加入 LINE 帳號面試。您會？
A. 值得一試，先加 LINE 了解看看，也許是個好機會。
B. 保持戒心，但問清楚工作內容，如果不用先付錢就還好。
C. 搜尋這家公司的評價，並質疑「日賺 5000」的合理性。
D. 100% 是詐騙。高薪工作不可能這麼簡單，還可能變人頭帳戶。

Q13. 在判斷一則訊息是否為詐騙時，您更依賴？
A. 我的「直覺」和對方的「態度」。如果對方很誠懇或很兇，感覺就像真的。
B. 內容的「合理性」。如果情境聽起來太誇張，就可能是假的。
C. 查核「具體細節」。例如檢查網址拼寫、公司統編、電話區碼等。
D. 詢問「專業意見」。我會先把訊息轉傳給朋友、家人或 165 詢問。

Q14. 總結來說，當面對一個「限時好康」或「緊急威脅」時，您更傾向於？
A. 先行動再說，怕錯過機會或遭受損失。
B. 先冷靜下來，花時間查證，寧可錯過也不願冒險。
C. 依賴我的直覺，如果感覺對了就衝，感覺不對就停。
D. 仔細分析細節，不論是好是壞，有證據才行動。

======================================================

16 型防詐靈魂動物分類：

【深潛分析局】(K-D - 懷疑且審慎)
口號：「謊言再深，也能被我們看穿。」
🦊 狐狸型 (KDSL) - 絕對防禦型
🦅 老鷹型 (KDSR) - 精準分析型  
🦉 貓頭鷹型 (KDGL) - 智慧觀察型
🦈 鯊魚型 (KDGR) - 謀定投機型

【影襲特攻隊】(K-I - 懷疑但即時)
口號：「在敵人出手前，我們早已反擊。」
�️ 松鼠型 (KISL) - 機警反應型
� 章魚型 (KISR) - 靈活探索型
🐱 貓咪型 (KIGL) - 獨立冷靜型
🐺 狼型 (KIGR) - 果斷獵食型

【重裝守備隊】(T-D - 信任且審慎)
口號：「我們行動雖慢，但防線絕不被攻破。」
🐢 烏龜型 (TDSL) - 理性冷靜型
� 大象型 (TDSR) - 穩健計畫型
🦛 河馬型 (TDGL) - 領域守護型
� 金剛型 (TDGR) - 家族領袖型

【閃電先鋒】(T-I - 信任且即時)
口號：「情感與速度，就是我們的正義！」
🐭 老鼠型 (TISL) - 恐慌反應型
🦦 水獺型 (TISR) - 好奇探索型
� 麋鹿型 (TIGL) - 情感信任型
🐶 柴犬型 (TIGR) - 熱情衝動型

評分標準：
- 防詐意識：低(0-49分) / 中等(50-69分) / 高(70分以上)
- 四軸分析：每個軸線的傾向強度和平衡性
- 詐騙風險：分析最容易受騙的詐騙類型
- 個人化建議：根據動物類型提供專屬防詐策略